# Simplified Chinese translation for scilab
# Free Software Foundation, Inc
# This file is distributed under the same license as the scilab package.
# FIRST AUTHOR <bnufl66@gmail.com>, 2009.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: scilab\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: <localization@lists.scilab.org>\n"
"POT-Creation-Date: 2013-04-16 17:44+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2021-07-11 01:00+0000\n"
"Last-Translator: GuoZhiqiang <763199198@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Launchpad (build 1b66c075b8638845e61f40eb9036fabeaa01f591)\n"

#, c-format
msgid "%s: Can not read input argument #%d.\n"
msgstr "%s：无法读取第%d个输入参数。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument #%d: Real scalar expected.\n"
msgstr "%s：第%d个参数的类型错误：应该为实数标量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for argument #%d: Real scalar expected.\n"
msgstr "%s：第%d个参数的大小错误：应该为实数标量。\n"

#, c-format
msgid "%s: No more memory.\n"
msgstr "%s：内存不足。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: An integer value expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：应该为整数。\n"

#, c-format
msgid "%s: Memory allocation error.\n"
msgstr "%s：内存分配错误。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input argument(s): %d expected.\n"
msgstr "%s：输入参数的数目错误：应该为%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of output argument(s): %d to %d expected.\n"
msgstr "%s：输出参数的数目出错：应该为 %d 到 %d 个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of output argument(s): %d expected.\n"
msgstr "%s：输出参数的数目错误：应该为%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: Scalar expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误：应该为标量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input argument #%d: A scalar expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的大小错误：应该为标量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: An integer value expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误：应该为整数。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input argument(s): %d to %d expected."
msgstr "%s：输入参数的数目错误：应该为%d到%d 个。"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of output arguments: %d expected.\n"
msgstr "%s：输出参数的数目错误：应该为%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: A real expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误：应该为实数。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: A scalar expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数类型错误：应该为标量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: '%s', '%s' or '%s'.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数值错误：‘%s’、‘%s’或‘%s’。\n"

#, c-format
msgid "%s: must be call from a function.\n"
msgstr "%s：必须从函数调用。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: Matrix of strings expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误，应该为字符串矩阵。\n"

msgid "Redefining permanent variable.\n"
msgstr "重定义永久变量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input arguments: %d expected.\n"
msgstr "%s：输入参数的数目错误，应该为%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: string expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误：应该为字符串。\n"

#, c-format
msgid "%s: Debugger cannot be activated in pause\n"
msgstr "%s：调试器无法在暂停中激活\n"

#, c-format
msgid "%s: Debugger can be activated only at console scope level\n"
msgstr "%s：调试器只能在控制台作用域级别上激活\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input argument(s): %d to %d expected.\n"
msgstr "%s：输入参数的数目错误：应该为%d到%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input argument #%d.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的大小错误。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument #%d: Value greater than 0 expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：应该为大于0的值。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument #%d: Matrix of strings expected.\n"
msgstr "%s：参数 %d 的类型出错：应该为字符串矩阵。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: A single string expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误：应该为单字符串（即不是字符串矩阵）。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong input argument %d.\n"
msgstr "%s：输入参数%d错误。\n"

msgid "Could not retrieve sub-type.\n"
msgstr "无法检索的子类型。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: A positive value expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：应该为正值。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: string expected."
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误：应该为字符串。"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: An integer expected."
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误：应该为整数。"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: a String or Integer expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误：应该为字符串或整数。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument #%d: Must be in the interval [%d, %d].\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：必须位于[%d, %d]区间。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of output argument(s): %d expected."
msgstr "%s：输出参数的数目错误：应该为%d个。"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: 0, 1 or 2 expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：应该为0或1或2。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type of input argument #%d: String expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误：应该为字符串。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: \"%s\" expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：应该为“%s”。\n"

#, c-format
msgid "%s: The file %s does not exist.\n"
msgstr "%s：文件%s不存在。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input argument(s): %d expected."
msgstr "%s：输入参数的数目错误：应该为%d个。"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input argument #%d: String expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的大小错误：应该为字符串。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong file version.xml %s.\n"
msgstr "%s：文件version.xml错误%s。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of output arguments: At most %d expected.\n"
msgstr "%s：输出参数的数目错误：应该至少%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s : Wrong value for argument #%d: %s\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：%s\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type of input argument #%d: String or File descriptor expected.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: Wrong type of input argument #%d: a single string expected.\n"
msgstr ""

#
# File: modules/core/sci_gateway/cpp/sci_hash.cpp, line: 102
#, c-format
msgid "%s: algorithm %ls is unknown.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: Wrong file descriptor: %d.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: File must be opened for reading.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d : A scalar expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误：应该为标量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d : 0, 1 or 2 expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：应该为0或1或2。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input argument #%d: a string expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数大小错误：应该是一个字符串。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for input argument #%d: struct array or tlist or mlist "
"expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数类型错误：应该是结构体数组，tlist或者mlist类型。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: Boolean vector expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的类型错误：应该为布尔向量。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: macro expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数类型错误：应该是macro类型。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input arguments: more than %d expected.\n"
msgstr "%s：输入参数数目错误：应该比%d个多。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for output arguments: %d expected.\n"
msgstr "%s：输出参数数目错误：应该是%d个。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong input arguments: Dimensions given as first argument do not match "
"specified cell contents.\n"
msgstr "%s：输入参数出错：第一个参数给出的维数与特定的 cell 内容不符。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input argument #%d: A vector expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数大小错误：应该为一个向量。\n"

msgid "Pause mode: enter empty lines to continue.\n"
msgstr "暂停模式：回车继续。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: Valid function name expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：应该为有效函数名。\n"

#, c-format
msgid "%s: function-name is incorrect.\n"
msgstr "%s：函数名不正确。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input argument #%d: Single string expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数大小错误：应该是单字符串。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: Must be in the set {#%s}.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：其值必须在集合{%s}中。\n"

#, c-format
msgid "%s: function is disabled in debug mode.\n"
msgstr "%s：在调试模式下该功能被禁用。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong size for input argument #%d: string expected."
msgstr "%s：第%d个输入参数大小错误：应该是字符串。"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: '%s', '%s' or '%s' expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值出错：应该为‘%s’、‘%s’或‘%s’。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: '%s' expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：应该为‘%s’。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: A value >= %d expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：应该大于等于%d。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: String or integer expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数类型错误：应该是字符串或者整数。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input argument(s): An even number is expected.\n"
msgstr "%s：输入参数数目错误：应该是偶数。\n"

#, c-format
msgid "%s: Field names must be strings.\n"
msgstr "%s：字段名称必须是字符串。\n"

#, c-format
msgid "%s: Arguments must be scalar or must have same dimensions.\n"
msgstr "%s：参数必须为标量或必须具有相同的维度。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input arguments: At least %d expected.\n"
msgstr "%s：输入参数的数目出错：应该至少 %d 个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Can not create a %s with input argument #%d.\n"
msgstr "%s：无法创建%s，当使用输入第%d个参数时。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong values for input argument #%d: '%s' expected .\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：应该是 '%s'。\n"

#, c-format
msgid "WARNING: %ls\n"
msgstr "警告：%ls\n"

#, c-format
msgid "%s:\n"
msgstr "%s：\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong value for input argument #%d: 'sorted' expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：应该是 'sorted'。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument #%d: 'local', 'get' or 'global' "
"expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数的值错误：应该是 'local'，'get' 或者 'global'。\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong value for input argument #%d: 'local', 'get', 'global' or 'sorted' "
"expected.\n"
msgstr ""
"%s：第%d个输入参数的值错误：应该是 'local'， 'get' ， 'global' 或者 "
"'sorted'。\n"

msgid "The SCI environment variable is not set.\n"
msgstr "未设置 SCI 环境变量。\n"

#, c-format
msgid "Cannot load the module declaration file: %s.\n"
msgstr "无法载入模块说明文件：%s。\n"

#, c-format
msgid "Warning: Could not find %s\n"
msgstr "警告：找不到%s\n"

#, c-format
msgid "Error: Could not parse file %s.\n"
msgstr "出错：不能分析文件 %s。\n"

#, c-format
msgid "%s module not found.\n"
msgstr "没有发现模块 %s。\n"

#, c-format
msgid ""
"Error: Not a valid module file %s (encoding not '%s') Encoding '%s' found.\n"
msgstr "出错：未找到有效的以“%s”编码的模块文件 %s（不以“%s”编码）。\n"

#, c-format
msgid "Error: Could not parse file %s\n"
msgstr "出错：不能分析文件 %s\n"

#, c-format
msgid ""
"Error: Not a valid version file %s (should start with <MODULE_VERSION> and "
"contain <VERSION major='' minor='' maintenance='' revision='' string=''>)\n"
msgstr ""
"错误：不是有效的版本文件%s（应该以<MODULE_VERSION>开头，并包含<VERSION "
"major='' minor='' maintenance='' revision='' string=''>）\n"

#, c-format
msgid ""
"Error: Not a valid version file %s (encoding not 'utf-8') Encoding '%s' "
"found\n"
msgstr "出错：未找到有效的以“%s”编码的版本文件 %s（未以“utf-8”编码）\n"

#, c-format
msgid ""
"A fatal error has been detected by Scilab.\n"
"Please check your user-defined functions (or external module ones) should "
"they appear in the stack trace.\n"
"Otherwise you can report a bug on %s with:\n"
" * a sample code which reproduces the issue\n"
" * the result of [a, b] = getdebuginfo()\n"
" * the following information:\n"
"%s %s\n"
msgstr ""
"Scilab检测到致命错误。\n"
"如果您定义的功能（或外部模块的功能）出现在堆栈跟踪中，请检查它们。\n"
"否则，您可以通过以下方式报告%s的错误：\n"
" *重现问题信息的示例代码如下：\n"
" * [a，b]= getdebuginfo()\n"
" *以下信息：\n"
"%s %s\n"

#, c-format
msgid "Scilab version \"%d.%d.%d.%d\"\n"
msgstr "Scilab 版本\"%d.%d.%d.%d\"\n"

#, c-format
msgid ""
"Scilab version \"%d.%d.%d.%d\"\n"
"%s\n"
msgstr ""
"Scilab 版本\"%d.%d.%d.%d\"\n"
"%s\n"

msgid "Scilab Version Info."
msgstr "Scilab版本信息。"

msgid "Debugger is on a breakpoint\n"
msgstr "调试器在断点上\n"

msgid "(c)ontinue or (a)bort current execution before execute a new command\n"
msgstr "键入(c)ontinue 或 (a)bort 以终止当前执行，然后再执行新命令\n"

#, c-format
msgid "%s: Command missing.\n"
msgstr "%s：命令丢失。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input arguments: %d to %d expected.\n"
msgstr "%s：输入参数的数目错误：应该为%d到%d个。\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for input argument #%d: Integer expected.\n"
msgstr "%s：第%d个输入参数类型错误：应该是整数。\n"

msgid "callstack:"
msgstr "调用堆栈："

#, c-format
msgid "#%-5d%s"
msgstr "#%-5d%s"

#, c-format
msgid "#%-5d%s (line %d)"
msgstr "#%-5d%s (行 %d)"

#, c-format
msgid "%s: Unable to retrieve information about breakpoint %d.\n"
msgstr "%s：无法检索有关断点%d的信息。\n"

#, c-format
msgid "%ls"
msgstr "%ls"

msgid "debug commands : \n"
msgstr "debug commands : \n"

msgid "show this help"
msgstr "显示帮助"

msgid "open debug documentation page"
msgstr "打开调试文档"

msgid "stop debugging"
msgstr "停止调试"

msgid "show callstack"
msgstr "显示调用堆栈"

msgid "execute cmd"
msgstr "运行命令"

msgid "display variable"
msgstr "显示变量"

msgid "continue execution"
msgstr "继续执行"

msgid "abort execution"
msgstr "终止执行"

msgid "continue to next statement"
msgstr "继续下一个陈述"

msgid "step into function"
msgstr "进入函数"

msgid "step outside function"
msgstr "离开函数"

msgid "add a breakpoint"
msgstr "添加断点"

msgid "delete all breakpoints"
msgstr "删除所有断点"

msgid "delete a specific breakpoint"
msgstr "删除指定断点"

msgid "enable all breakpoints"
msgstr "启用所有断点"

msgid "enable a specific breakpoint"
msgstr "启用指定断点"

msgid "disable all breakpoints"
msgstr "禁用所有断点"

msgid "disable a specific breakpoint"
msgstr "禁用指定断点"

msgid "show all breakpoints"
msgstr "显示所有断点"

msgid "show a specific breakpoint"
msgstr "显示指定断点"

msgid "  for more details, show help page.\n"
msgstr "  有关更多详细信息，请查看帮助页面。\n"

msgid ""
"\n"
"Call stack:\n"
msgstr ""
"\n"
"调用堆栈：\n"

msgid ""
"End of stack\n"
"\n"
msgstr ""
"堆栈结束\n"
"\n"

msgid "ESI Group\n"
msgstr "ESI 组织\n"

msgid "Copyright (c) 2017-2021 (ESI Group)\n"
msgstr ""

msgid "Copyright (c) 2011-2017 (Scilab Enterprises)\n"
msgstr "版权(c) 2011-2017 (Scilab 公司)\n"

msgid "Copyright (c) 1989-2012 (INRIA)\n"
msgstr "版权(c) 1989-2012 (INRIA)\n"

msgid "Copyright (c) 1989-2007 (ENPC)\n"
msgstr "版权(c) 1989-2007 (ENPC)\n"

#, c-format
msgid "Recursion limit reached (%d).\n"
msgstr "达到迭代限制次数(%d)。\n"

msgid ""
"No available console !\n"
"Please use STD mode."
msgstr ""
"不可用的控制台！\n"
"请使用STD模式。"

msgid "Empty tab"
msgstr "空标签"

#, c-format
msgid "Scilab %s Console"
msgstr "Scilab%s控制台"

msgid "Startup execution:"
msgstr "开始执行："

#, c-format
msgid "  loading initial environment"
msgstr "  正在载入初始环境"

#, c-format
msgid "Failed to execute %s:"
msgstr "执行%s失败："

msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

msgid "&Preferences"
msgstr "首选项(&P)"

msgid "&Control"
msgstr "控制(&C)"

msgid "&Applications"
msgstr "应用程序(&A)"

msgid "&?"
msgstr "&?"

msgid "&Toolboxes"
msgstr "&工具箱"

msgid "Introduction: Getting started with Scilab"
msgstr "简介：Scilab入门"

msgid "Scilab objects"
msgstr "Scilab对象"

msgid "Operations and numerical primitives"
msgstr "运算和数值原语"

msgid "Online definition of function"
msgstr "在线功能定义"

msgid "Optimization and simulation"
msgstr "优化与模拟"

msgid "Systems: definition and analysis"
msgstr "系统：定义和分析"

msgid "Linear algebra"
msgstr "线性代数"

msgid "Call an external routine"
msgstr "调用外部例程"

msgid "Press &lt;enter> in the console to proceed step by step"
msgstr "请在控制台中按下 &lt;enter>键来逐步执行"

#, c-format
msgid "%s: Could not find '%s': Please check that macros have been built.\n"
msgstr "%s：未能找到‘%s’：请检查宏是否已编译。\n"

#, c-format
msgid "Checking: %s\n"
msgstr "正在检查：%s\n"

#, c-format
msgid "%s: Please check: %s.\n"
msgstr "%s：请检查 %s。\n"

#, c-format
msgid "%s: File doesn't exist: %s"
msgstr "%s：文件不存在：%s"

#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input argument.\n"
msgstr "%s：输入参数数目错误。\n"

msgid "Scilab Version: "
msgstr "Scilab版本： "

msgid "Operating System: "
msgstr "操作系统： "

msgid "Java version: "
msgstr "Java 版本： "

msgid "Java runtime information: "
msgstr "Java运行时信息： "

msgid "Java Virtual Machine information: "
msgstr "Java虚拟机信息： "

msgid "Vendor specification: "
msgstr "供应商规范： "

#, c-format
msgid "%s called at line %s of %s"
msgstr "%s 在 %s 中的第 %s 行被调用"

#, c-format
msgid "%s called at line %s of %s instruction."
msgstr "%s 在介绍 %s 中的第 %s 行被调用。"

#, c-format
msgid "%s called under %s"
msgstr "%s 在 %s 下被调用"

#, c-format
msgid "%s called at line %s of macro %s"
msgstr "%s 在宏 %s 中的第 %s 行被调用"

msgid "User variables are:"
msgstr "用户变量是："

#, c-format
msgid "Using %s elements"
msgstr "使用%s元素"

msgid "Name"
msgstr "名称"

msgid "Type"
msgstr "类型："

msgid "Size"
msgstr "大小"

msgid "Bytes"
msgstr "字节"
